---
title: PodPublisher使用教程
date: 2024-02-16 22:03:24
tags:
---

### 背景

&emsp;&emsp;由于历史原因，公司目前的pod组件已经有好几十个了，加上快速的迭代，每次发版以后大量组件需要发布都非常的痛苦，为了解决这个问题，开发了一个可视化的pod组件开发工具，将待发布的组件设置配置好以后，一键发布即可，组件都发布成功后可以看到发布的结果，会有弹框提示，也可以查看发布失败的原因。

### 实现原理
1，通过将组件发布的操作命令进行整理按照步骤进行执行，根据每一步的执行结果决定是否执行后续的操作，组件发布后执行后续的代码同步工作等。
2，一个组件发布后执行后续待发布组件的发布工作。

功能如下：
1，可以实现从podfile中扫描待发版的组件
2，可以通过手动批量复制粘贴的形式导入待发版的组件
3，组件批量发布，发布成功或或失败都可以导出发布记录
4，发布成功后可以将最新的组件版本同步到podfile


### 使用前准备
1，使用前需要确认待发布的组件的代 码仓库都已经clone到了本地
2，为~./ cocoapods 文件夹设置一个替身，方便后期通过替身选择索引仓库
3，为~./ssh文件夹设置一个替身，方便通过ssh clone到本地的代码仓库发布时能够有权限提交代码
### 导入组件列表
￼![1](2024/02/16/PodPublisher使用教程/1.png)

打开软件可以看到这个页面，点击添加按钮选择组件的文件夹（备注：.podspec所在的文件夹），选择会后可以看到如上图的数据，点击刷新按钮可以看到当前该组件的最新版本号。选中一个或者多个组件，然后点击删除按钮可以将选中的组件导入关系删除。

### 待发布组件列表配置
&emsp;&emsp;导入待发布组件有两种方式，一种是手动输入，另外一种是从指定的podfile中扫描获取。
1）选择左边待发布组件，然后点击批量导入按钮弹出新的页面，具体如下：
￼![2](2024/02/16/PodPublisher使用教程/2.png)
可以输入组件的名字，也可以复制粘贴一组组件的名字，组件名之间通过换行符"\n"分割（直接按enter键即可）
￼![3](2024/02/16/PodPublisher使用教程/3.png)
如果想在这里单独指定分支的话，也是支持的可以看到图片中<font color=red>JKMusic(featre/0620)</font>这样的形式，这样就可以了。如果输入的组件名字，在本地没有找到也会有对应的提示。确认后，这个选择页面关闭。如下图所示：最新版本，发版分支这两个栏是可以进行修改编辑的，如果待发版的组件都在同一个分支，那么不用单独对每个组件配置发版分支。后面有全局统一的配置入口。
￼![4](2024/02/16/PodPublisher使用教程/4.png)
2）点击侧边带发布组件，然后在右侧底部选择podfile导入，接着选择指定的podfile文件，选择后会有一个弹框提示输入分支来扫描待发版的组件。输入后后面的操作步骤同1）。
### 发版配置
&emsp;&emsp;点击侧边发版配置这一栏，可以看到如下的界面
￼![5](2024/02/16/PodPublisher使用教程/5.png)
其中
<font color = red>pod索引库</font>：是pod本地索引仓库，点击右边的输入框可以选择自己的索引仓库文件夹。
<font color =red>发版分支</font>：所有组件批量发版的分支（如果某个组件的发版分支比较特殊，可以在待发布组件界面单独配置）
<font color = red>develop分支</font>：这个是可选配置，如果组件发布成功后需要将代码同步到对应的develop分支，那么可以配置下这个选项。
<font color=red>发布</font>：如果你已经按照步骤进行配置过了，那么可以点击发布按钮，然后等待发布结果即可。

### 发布结果
点击测试发布结果栏，可以看到如下界面
￼![6](2024/02/16/PodPublisher使用教程/6.png)
点击过发布按钮后就会展示发布结果页。组件发布成功后，组件的名字会以绿色字体的形式展示出来，发布失败的话，会以红色字体的形式展示出来。点击导出发布结果按钮，可以将组件发布的详细信息复制到粘贴板，大家可以粘贴在备忘录，或者发送给其他人查看。里面的信息包含发布组件的名字，版本号，发布失败的原因。

### 同步最新版本号到podfile
&emsp;&emsp选择侧边同步到podfile后，可以看到如下页面
￼![7](2024/02/16/PodPublisher使用教程/7.png)
选择目标podfile中，点击同步即可将这次发版结果同步到podfile中。
软件下载地址：https://apps.apple.com/cn/app/pod-publisher/id6443565431?mt=12

备注：大家使用的过程中发现有什么缺陷可以及时反馈，我这边会尽快修复掉。